Integrate $ze^{x^2 + y^2}$ over the cylinder $x^2 + y^2 \leq 4, 2 \leq z \leq 3$.
\documentclass{article}
\usepackage{amsmath, amssymb}

\begin{document}

Sea la integral
\[
\iiint ze^{x^2 + y^2} \, dx \, dy \, dz,
\]
con la región de integración definida por el cilindro \(x^2 + y^2 \leq 4\) y \(2 \leq z \leq 3\).

\section*{1. Cambiar a coordenadas cilíndricas}

En coordenadas cilíndricas:
\[
x = r\cos\theta, \quad y = r\sin\theta, \quad x^2 + y^2 = r^2,
\]
y el elemento diferencial se convierte en:
\[
dx \, dy \, dz = r \, dr \, d\theta \, dz.
\]

La función \(e^{x^2 + y^2}\) se convierte en \(e^{r^2}\). Por lo tanto, la integral en coordenadas cilíndricas es:
\[
\iiint ze^{x^2 + y^2} \, dx \, dy \, dz = \int_{0}^{2\pi} \int_{0}^{2} \int_{2}^{3} z e^{r^2} r \, dz \, dr \, d\theta.
\]

\section*{2. Separar la integral}

Como la función se puede separar en términos de \(r\), \(\theta\) y \(z\), reescribimos la integral como:
\[
\int_{0}^{2\pi} d\theta \cdot \int_{0}^{2} e^{r^2}r \, dr \cdot \int_{2}^{3} z \, dz.
\]

\section*{3. Evaluar las integrales individuales}

\subsection*{Integral en \(\theta\):}
\[
\int_{0}^{2\pi} d\theta = 2\pi.
\]

\subsection*{Integral en \(z\):}
\[
\int_{2}^{3} z \, dz = \left[\frac{z^2}{2}\right]_{2}^{3} = \frac{3^2}{2} - \frac{2^2}{2} = \frac{9}{2} - \frac{4}{2} = \frac{5}{2}.
\]

\subsection*{Integral en \(r\):}
\[
\int_{0}^{2} e^{r^2} r \, dr.
\]
Usamos la sustitución \(u = r^2\), por lo que \(du = 2r \, dr\), y los límites cambian:
\[
r = 0 \implies u = 0, \quad r = 2 \implies u = 4.
\]

La integral queda como:
\[
\int_{0}^{2} e^{r^2} r \, dr = \frac{1}{2} \int_{0}^{4} e^u \, du.
\]

Resolviendo:
\[
\frac{1}{2} \int_{0}^{4} e^u \, du = \frac{1}{2} \left[e^u\right]_{0}^{4} = \frac{1}{2} \left(e^4 - e^0\right) = \frac{1}{2} (e^4 - 1).
\]

\section*{4. Combinar los resultados}

Ahora combinamos las integrales:
\[
\iiint ze^{x^2 + y^2} \, dx \, dy \, dz = \left(\int_{0}^{2\pi} d\theta\right) \cdot \left(\int_{0}^{2} e^{r^2} r \, dr\right) \cdot \left(\int_{2}^{3} z \, dz\right).
\]

Sustituyendo:
\[
\iiint ze^{x^2 + y^2} \, dx \, dy \, dz = 2\pi \cdot \frac{5}{2} \cdot \frac{1}{2} (e^4 - 1).
\]

Simplificando:
\[
\iiint ze^{x^2 + y^2} \, dx \, dy \, dz = 5\pi (e^4 - 1).
\]

\section*{Resultado final:}
\[
\boxed{5\pi (e^4 - 1)}.
\]

\end{document}
