\subsection*{Parte (a)}
\[
\iint_R (5x + y)^3 (x + 9y)^4 \, dA
\]

\subsubsection*{Identificar la Transformación}
Observamos que los términos \(5x + y\) y \(x + 9y\) se pueden simplificar utilizando la transformación:
\[
u = 5x + y, \quad v = x + 9y.
\]

\subsubsection*{Resolver \(x\) y \(y\) en términos de \(u\) y \(v\)}
De las ecuaciones de transformación, resolvemos para \(x\) y \(y\):
Para calcular el Jacobiano, necesitamos escribir \(x\) y \(y\) en términos de \(u\) y \(v\):

\[
u = 5x + y \quad \text{y} \quad v = x + 9y.
\]

Este sistema se resuelve como sigue:

\begin{enumerate}[label=\arabic*.]
    \item Multiplicamos la primera ecuación por \(9\):
    \[
    9u = 45x + 9y.
    \]

    \item Restamos la segunda ecuación:
    \[
    9u - v = 45x + 9y - x - 9y,
    \]
    lo que simplifica a:
    \[
    9u - v = 44x \quad \implies \quad x = \frac{9u - v}{44}.
    \]

    \item Usamos la primera ecuación para encontrar \(y\):
    \[
    y = u - 5x = u - 5 \left( \frac{9u - v}{44} \right) = \frac{44u - 45u + 5v}{44} = \frac{-u + 5v}{44}.
    \]

\end{enumerate}

Por lo tanto:
\[
x = \frac{9u - v}{44}, \quad y = \frac{-u + 5v}{44}.
\]



\subsubsection*{Calcular el Jacobiano}
El Jacobiano \(J\) se define como:
\[
J = \begin{vmatrix}
\frac{\partial x}{\partial u} & \frac{\partial x}{\partial v} \\\\
\frac{\partial y}{\partial u} & \frac{\partial y}{\partial v}
\end{vmatrix}.
\]

Calculamos las derivadas parciales:
\[
\frac{\partial x}{\partial u} = \frac{9}{44}, \quad \frac{\partial x}{\partial v} = -\frac{1}{44}, \quad \frac{\partial y}{\partial u} = -\frac{1}{44}, \quad \frac{\partial y}{\partial v} = \frac{5}{44}.
\]

Sustituyendo, obtenemos:
\[
J = \begin{vmatrix}
\frac{9}{44} & -\frac{1}{44} \\\\
-\frac{1}{44} & \frac{5}{44}
\end{vmatrix} = \frac{9}{44} \cdot \frac{5}{44} - \left(-\frac{1}{44} \cdot -\frac{1}{44}\right) = \frac{45}{1936} - \frac{1}{1936} = \frac{1}{44}.
\]

Por lo tanto, el Jacobiano es:
\[
\boxed{\frac{1}{44}}
\]

\subsection*{Parte (b)}
\[
\iint_R x \sin(6x + 7y) - 3y \sin(6x + 7y) \, dA
\]

\subsubsection*{Identificar la Transformación}
Observamos que \(6x + 7y\) aparece repetido en el integrando. Usamos la transformación:
\[
u = 6x + 7y, \quad v = x.
\]

\subsubsection*{Resolver \(x\) y \(y\) en términos de \(u\) y \(v\)}
De las ecuaciones de transformación, resolvemos para \(x\) y \(y\):
\[
x = v, \quad y = \frac{u - 6v}{7}.
\]

\subsubsection*{Calcular el Jacobiano}
El Jacobiano \(J\) se define como:
\[
J = \begin{vmatrix}
\frac{\partial x}{\partial u} & \frac{\partial x}{\partial v} \\\\
\frac{\partial y}{\partial u} & \frac{\partial y}{\partial v}
\end{vmatrix}.
\]

Calculamos las derivadas parciales:
\[
\frac{\partial x}{\partial u} = 0, \quad \frac{\partial x}{\partial v} = 1, \quad \frac{\partial y}{\partial u} = \frac{1}{7}, \quad \frac{\partial y}{\partial v} = -\frac{6}{7}.
\]

Sustituyendo, obtenemos:
\[
J = \begin{vmatrix}
0 & 1 \\\\
\frac{1}{7} & -\frac{6}{7}
\end{vmatrix} = (0)(-\frac{6}{7}) - (1)(\frac{1}{7}) = -\frac{1}{7}.
\]

Por lo tanto, el Jacobiano es:
\[
\boxed{-\frac{1}{7}}
\]
